\documentclass[a4paper, landscape, twocolumn]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\input{packages}
\usepackage{fourier}
\usepackage{interro}
\usepackage{eurosym}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1cm}

\def\etablogo{logo}
\classe{2\up{de} GT 2}
\date{13/10/2023}

\title{Devoir surveillé n\up{$\circ$}1}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\header

\calc y

\begin{exercice}3
\begin{minipage}{\dimexpr\linewidth-6cm-2em\relax}
    Un sachet de 60 sucreries contient 45\% de bonbons et 55\% de sucettes. Un tiers des sucreries sont à la fraise, le reste est goût cola. Par ailleurs, le sachet contient 8 bonbons à la fraise.
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{6cm}
\renewcommand\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
     & Fraise & Cola & Total \\\hline
   Bonbons  & 8 & & \\\hline
   Sucettes & & & \\\hline
   Total & & & 60
\end{tabular}
\end{minipage}

\begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau avec les données manquantes. Expliquer quelque peu.\\[4ex]
    \item Un emballage est nécessaire pour les sucreries goût cola, ainsi que pour les sucettes. Calculer la proportion de sucreries emballées.  Arrondir à 0,01\% près.\\[2ex]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}2
Dans une entreprise, les salariés utilisent la voiture pour 60\% d'entre eux, la trottinette électrique pour 20\% d'entre eux, et ils sont 3\% à utiliser voiture et trottinette électrique.

Quelle est la proportion de salariés qui utilisent la voiture ou la trottinette électrique? Expliquez votre raisonnement.
\vspace{1.2cm}
\end{exercice}

\begin{exercice}{3}
Dans un village, une étude sur la masse corporelle de 200 habitants a été menée, de laquelle il ressort que:
\begin{itemize}
    \item 60\% des personnes interrogées étaient des femmes;\\[-3ex]
    \item 10\% des hommes interrogés étaient en surpoids.\\[-3ex]
\end{itemize}
\begin{enumerate}
    \item Combien d'habitants interrogés sont des hommes qui ne sont pas en surpoids?\\[4ex]
    \item Ces personnes interrogées représentent 7,8\% des habitants du village. Combien de personnes habitent ce village?\\[4ex]
\end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{exercice}2
   Supprimer les parenthèses et réduire chacune des expressions suivantes; puis identifier celles qui sont égales.%
   \vspace{-2ex}
   \begin{align*}
       A &= 5x - (2x -3) && C = 4 + 6x - (-2x + 7)\\
       B &= 5x + (- 3 + 3x) && D = 4 - 2x + (5x - 1)
   \end{align*}
   \vspace{1.2cm}
\end{exercice}

\begin{exercice}{8}
Dans un élevage de volailles, les 500 poules possèdent des caractéristiques différentes, et peuvent être de plein air ou élevées en bâtiment. On sait que 308 poules sont élevées en plein air; 42\% des poules sont rousses; et que l'éleveur a 64 poules rousses élevées en plein air.
\begin{enumerate}\setlength\itemsep{7mm}
    \item Combien y a-t-il de poules rousses?
    \item Combien de poules sont rousses ou de plein air?
    \item Calculer les proportions (exprimées en pourcentages) de poules :
        \begin{enumerate}
            \item de plein air;\\
            \item qui sont rousses et de plein air;\\
            \item qui sont rousses \underline{ou} de plein air.
        \end{enumerate}
    \item Les poules de cet élevage représentent environ 71\% des volailles présentes. les autres volailles sont des pintades, pour 12\%, et des canards, pour 17\%.
    \begin{enumerate}
        \item Combien de volailles comprend cet élevage?\\
        \item Combien y a-t-il de canards?\\
        \item Quelle proportion de volailles de cet élevage sont des poules élevées en plein air?\\
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}2
    Résoudre les deux équations suivantes: \hfil $9x - 64 = -1$; \hfil $3x-5 = x+7$. \hfill
\end{exercice}
\end{document}